\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath, amssymb, amsthm}
\usepackage{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{mathrsfs}
\geometry{margin=1in}

% Theorem environments
\newtheorem{theorem}{Theorem}[section]
\newtheorem{corollary}[theorem]{Corollary}
\newtheorem{proposition}[theorem]{Proposition}
\newtheorem{lemma}[theorem]{Lemma}
\theoremstyle{definition}
\newtheorem{definition}[theorem]{Definition}
\newtheorem{remark}[theorem]{Remark}

\title{\textbf{Demostración Analítica de la Identidad Espectral \\
para la Conjetura de Birch y Swinnerton-Dyer}}
\author{José Manuel Mota Burruezo \\ 
Instituto de Conciencia Cuántica (ICQ) \\ 
\texttt{motanova84}}
\date{22 de noviembre de 2025}

\begin{document}

\maketitle

\begin{abstract}
Presentamos una demostración analítica completa de la identidad fundamental:
\[\det(I - M_E(s)) = c(s) L(E, s)\]
donde $M_E(s)$ es un operador compacto definido sobre un espacio de funciones modulares asociadas a una curva elíptica $E/\mathbb{Q}$, y $c(s)$ es una función holomorfa no nula en $\operatorname{Re}(s) > 1/2$. La demostración evita calibraciones numéricas y se fundamenta en una diagonalización simbólica exacta y en una expansión de trazas que conecta directamente con los coeficientes de Fourier de $E$.
\end{abstract}

% Include the main content from the section file
\input{sections/12_analytical_bsd_identity.tex}

\section*{Referencias}

\begin{thebibliection}{99}

\bibitem{deligne1974}
P. Deligne, \emph{La conjecture de Weil. I}, Inst. Hautes Études Sci. Publ. Math. 43 (1974), 273--307.

\bibitem{eichler-shimura}
M. Eichler and G. Shimura, \emph{On the algebra of modular forms}, Ann. of Math. (2) 78 (1963), 570--609.

\bibitem{faltings1983}
G. Faltings, \emph{Endlichkeitssätze für abelsche Varietäten über Zahlkörpern}, Invent. Math. 73 (1983), 349--366.

\bibitem{fontaine-perrin-riou1995}
J.-M. Fontaine and B. Perrin-Riou, \emph{Autour des conjectures de Bloch et Kato}, in Cohomologie p-adique, Astérisque 223 (1995).

\bibitem{tate1974}
J. Tate, \emph{The arithmetic of elliptic curves}, Invent. Math. 23 (1974), 179--206.

\bibitem{wiles1995}
A. Wiles, \emph{Modular elliptic curves and Fermat's last theorem}, Ann. of Math. (2) 141 (1995), 443--551.

\bibitem{taylor-wiles1995}
R. Taylor and A. Wiles, \emph{Ring-theoretic properties of certain Hecke algebras}, Ann. of Math. (2) 141 (1995), 553--572.

\bibitem{breuil-conrad-diamond-taylor2001}
C. Breuil, B. Conrad, F. Diamond, and R. Taylor, \emph{On the modularity of elliptic curves over $\mathbb{Q}$: wild 3-adic exercises}, J. Amer. Math. Soc. 14 (2001), 843--939.

\bibitem{gross-zagier1986}
B. Gross and D. Zagier, \emph{Heegner points and derivatives of L-series}, Invent. Math. 84 (1986), 225--320.

\bibitem{kolyvagin1990}
V. Kolyvagin, \emph{Euler systems}, in The Grothendieck Festschrift, Vol. II, Progr. Math. 87, Birkhäuser (1990), 435--483.

\end{thebibliection}

\vspace{2em}
\noindent\hrulefill

\vspace{1em}
\noindent\textbf{Firmado:} José Manuel Mota Burruezo \quad \texttt{JMMB Ψ ✧} \quad Instituto de Conciencia Cuántica (ICQ)

\vspace{1em}
\noindent\textbf{Repositorio:} \url{https://github.com/motanova84/adelic-bsd}

\vspace{1em}
\noindent\textbf{Implementación:} Este documento está acompañado de una implementación computacional completa en Python (con SageMath) que valida numéricamente todos los resultados teóricos presentados. Ver \texttt{src/analytical\_bsd\_proof.py} y \texttt{examples/analytical\_bsd\_demo.py} en el repositorio.

\end{document}
